【性別自主】挪威新法通過支持性別自決 六歲可變性

北歐國家挪威強調兩性平等，今年6月國會更以壓倒性的票數通過了一項新的法案，讓小孩子跟成年人一樣，可以自己決定要當男生還是女生。

根據新的法律，小孩子只要年滿6歲、父母也同意，就可以申請變更性別，而且申請的手續也非常簡單，只要上網下載填表格就可以，2個星期之後就會收到新的身分證號碼，變性的程序就結束了。在過程中不需要醫生診斷同意，也不需要做變性手術，讓挪威成為繼阿根廷、丹麥、愛爾蘭和馬爾他之後，第5個讓國民能夠自己決定性別的國家，當然如果小孩子漸漸長大，不滿意自己的性別體徵也可以做變性手術，不過必須要等到年滿18歲才可以。

北歐國家挪威向來以開放著稱，最新通過的一項法案也領先全球，這項新法讓年齡在6歲以上的小孩，只要有父母的同意，就可以自己決定變更性別，而且完全不需要接受任何手術。

挪威10歲小孩安娜：「幾個星期之內我會拿到新護照，上面會寫著F(女性)，名字欄會寫我是安娜，我覺得這樣很棒。」

目前在挪威，已經有9個小孩根據新法申請變更性別，今年10歲的安娜就是其中之一，安娜出生時性別特徵是男孩，父母幫他取了一個男寶寶的名字阿德里安，不過他從小到大都不覺得自己是男孩，反而喜灣穿裙子玩洋娃娃。

安娜媽媽梅格：「我認為挪威政府的做法真的很棒，挪威終於承認她是女生，承認她真的認可的那個自己。」

放眼世界，目前一共有5個國家的成年人，能夠在沒有醫師的介入或同意之下，合法變更自己的性別，包括阿根廷、愛爾蘭、丹麥、馬爾他，最新加入行列的就是挪威，其中又只有馬爾他和挪威的小孩被賦予自決性別的權力。

挪威多元性別團體安格布萊特森：「新法承認個人的性別是個人關於身分的認可，一直到了現在，身為一個個體才得以宣示自己是屬於哪個性別，跟之前相比這是個很大的進步。」

以前想要變性，需要接受一連串的心理諮詢和手術治療，從身體的性徵上做根本改變，才能獲得變性合法認可。

跨性別人權家克利斯汀真托夫特：「之前需要花5到8年，做荷爾蒙療法化學去勢，才能夠讓變性獲得合法認可。」

不過新法上路之後，想改變性別再簡單不過，只需要上網下載表格填寫寄給稅務局，收到回函之後在文件上簽名，確認自己想要變更性別，2個星期之後就會收到新的身分證號碼，變性手續也就完成。這項新法今年6月在挪威國會表決時，以79比13壓倒性的票數通過，民眾接受度也很高，已經有250名成人選擇變更性別。

挪威衛生部長賀依：「挪威有許多強烈表達意見的人，也有電視節目，特別是小孩子出來分享自己的故事，我想這些都讓大眾在這個議題上打開了心房，讓挪威能夠踏出這一大步。」

性別的界線似乎越來越模糊，不再像以前一樣非男即女，澳洲領先全球宣布承認第三性別之後，德國在2013年，也成為歐洲第一個容許第三性別的國家 。

嬰兒出生時如果同時具有男女的性別體徵，父母可以在出生證的性別欄上選擇留白，等小孩長大之後再自己決定，避免孩子日後活在痛苦和羞愧當中。

德國跨性別人權者丹尼拉特盧佛：「我出生時就是性器官不明，當時醫生無法辨別我是男是女，我2個月半的時候他們將我閹割，把我的睪丸丟進垃圾桶，我7歲大的時候又把生殖器給切掉，讓我看起來更像女孩，醫生一直都在欺騙我和我的父母。」

根據估計每年2千名新生兒當中，就有一個寶寶出生時同時具有雙性體徵，儘管德國立了新法，還是有人擔心父母會迫於社會壓力，幫寶寶選性別，因為德國還是有醫生會幫寶寶動手術。

德國綠黨政治人員貝克：「我們需要提高醫療人員的意識，確保父母不會迫於壓力做決定，日後讓小孩責怪自己，我們應該要等小孩長大，讓他自己決定是否要做什麼改變。」

至於在亞洲，印度在2014年4月15日最高法院裁示，第三性成為性別欄位的1種選項，首次承認第三性別的存在。

印度跨性別者克里斯娜：「最高法院做出了這樣的裁決，我非常高興，簡直欣喜若狂，法院承認我是印度公民享有平等，我是一個人，不會再被當作動物對待。」

泰國也在2015年初的修憲內容中，承認第三性別的存在，加入尼泊爾、巴基斯坦、孟加拉、澳洲和紐西蘭等國的行列。

性別自決都得，咁仆野自決，拍av自決都得啦，六歲咋

強姦點計

左膠國家

cannot find english source

如果有得移民挪威嘅話,呢度起碼9成連登仔咪照仆過去

一日未有source,一日都唔信
咪當連登仔on9先得嫁

都未發育，點知扑嘢嘅美好

好似係舊news

？？？唔識Google

btw幾時可以做pedo
如果細路可以consent變性噉做愛都得啦

係唔係可以隨便入女廁先，係我ok呀

評估，化驗，審核核過程超級繁複精細